青永屍：移民英國的人得有心理準備，他們可能會在英國遇到更嚴重的排斥

有人估計，今年三月全國人大開會時可能會研究，是否應該廢除參加BNO移民計劃者的中國國籍及香港的永久居留權。理據是按《中國國籍法》第九條，「定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。」

中國不接受雙重國籍，參加BNO移民計劃，的確可視作「自願加入」申請做英國人的計劃。這樣做的人可能不用等6年後正式成為英國人之後才喪失國籍，可能他們一抵埗英國參加移民計劃，就被視作想做英國人，不想做中國人，因而自動喪失了中國籍。

單獨來看，這種說法好像言之成理，但放入今天香港的實際環境，應不可能在現階段實施。理由如下：

一. 中國雖不承認中國公民具有雙重國籍，但這條法例一直沒有在香港嚴格執行。現時，香港對議員、法官及公務員等，都未有如此嚴格的要求，照理論都未輪到普通小市民。

二. 在剛過去的新春酒會上，中聯辦主任駱惠寧在發言時，還再三向港人保證：「基本法賦予的各項權利不會變」，「大家習慣的生活方式不會變」。擁有外國護照與隨時可以申請移民，都是「大家習慣了的生活方式」，其中不少亦是基本法賦予港人的權利，估計中央不會隨便改變。

三. 若是現階段去恐嚇那些有意參加BNO 5+1移民英國的人，或許可以防他們在沒有把握的情況下，輕舉妄動。走的人少一些，北京在面子上可以好看一些。然而，讓這麼多對北京懷有敵意的人留在香港，對香港今後的發展並不見得有好處。相反，這批反建制的激進分子走了之後，香港的建制派才更容易在各項選舉中勝出。此之所以，我不認為，在現階段北京會要脅廢除參加BNO移民計劃者的居港權。

當然，這只是以現時香港的情況去分析所得出來的結論；若然中英關係惡化，中國對英國的態度是可以出現很大變數的。從英國日前撤銷中國環球電視網
(CGTN)的舉措來看，英國正緊跟美國的步伐，要全面切割與中國的聯繫。很明顯，英國的對華態度與德法對中國的態度很不一樣。德法兩國已表明，不會參與任何美國主導的、旨在圍剿中國的行為；但英國的取態卻是積極配合美國的戰略部署。因此，我預期中英關係今後有可能進一步惡化。

若是中英關係進一步惡化，移民英國的人得有心理準備，他們可能會在英國遇到更嚴重的排斥。因為，對普通英國人來說，他們是分不清誰是香港人，誰是大陸人；可能會一概都會視作與英國關係惡劣的中國人。英國近年的國力下降，人民的生活每況愈下，排外情緒一定會愈發嚴重，移民英國很難有好感受。

留係香港比中國人同政府排斥

好撚煩啊，日日講BNO

#聖誕快樂challenge2021

香港人留係香港俾支那人排斥

其實係英國咁耐
發覺原來住大屋係解決左日常95%問題
咩野天氣，同其他問題根本唔重要
當然你係香港住開大屋呢樣野同你無關

但我係香港係住劏房啊
廢老施

我就算係香港都會日日同你講聖誕快樂

屍兄精闢獨到

香港人七百萬買二百尺帝御嵐天

你送二手聖誕卡要有心理準備比人笑

其實沈旭暉之前都叫大家去英國要有心理準備，將來好有機會出現排華潮。而且見近期唔少香港報道，當地港人亦有被針對。部份當地人一見黃皮膚就stereotype，唔會份強國定香港。愈北標籤愈嚴重。

屍生到今日都未明攬炒係咩。
We burn, you burn with us.

究竟呢條友on9得幾緊要
而家我就算揸特區護照入境英國
人哋都做到5+1俾我
你垃圾政府知春我係去旅遊定移民

聖誕節， 屌你老母

屌你老母啊永青，聖誕快樂

青永屍唔係墳場網主咩?至於施永青係無時無刻扮演吸香港人血嘅仆街冚家剷

救護都搞

誰排斥誰

聖誕快樂定係墳總？

辛苦晒日日都要交一篇 [BNO 的壞處]黎寫

後者

<跟黨走，做二等公民>《移民報告》指中國2019移民人數居世界第三共1073萬人 最多人移民美國

既得利益者嘛

港共真係好驚人走

有錢佬之前移民又見你咁有心成日出嚟9up

又到聖誕 又到聖誕

完全放棄屌黃色經濟圈 全力屌BNO
越屌代表越做得啱

好撚期待大陸地產全面進軍香港
到時睇條廢老死魚咁撻下撻下講舊屎

你理得人
人地自己選揀
老屎忽真係好撚煩

轉寄聖誕卡就真係俾人排斥啦

等我仲以為墳場嗰個

咁林奠全家都持有英國國藉，佢地有冇中國國藉／香港國藉？

樓主屈緊青永屍（墳場新聞主編）？

凡事敵人反對，證明就啱喇

大家唔好走呀

唔走又話搞亂香港 走又係咁叫春
成世幫你打工好唔好 死廢佬

d人走晒，邊個幫襯施永青買樓？
施生仲唔開行turbo唱淡？

好似你呢啲柒鳩廢老去到邊都會俾人排啦
覺得自己講嘅野就喺真理
成撚日喺度教訓人咁 鳩up當秘笈
喺香港經濟起飛年代成長
咩鳩都唔洗點努力就可以坐享其成
跟住成為左社會既得利益者
就喺度打壓年青人
唔走唔通留係香港俾人種族滅絕咩

依家大把香港細路去左英國讀書
由細開始讀到大 英國人都會慢慢習慣左
人地可能已經做左好朋友 排你老母
我見有啲後生仔女去左讀中學
平時po ig同啲鬼妹鬼仔不知玩得幾開心

佢唯一有用嘅觀點就係
香港人要一齊同英國人同一陣線
排斥支那人 去到英國都要驅逐共匪
大家一齊努力 重建華人嘅形象

有一樣可以肯定
支共駐英大使館論定有任務
落藥分化新僑舊僑
挑撥港僑同英國本土關係
呢樣就不可不防

岩呀

屍社工

留香港做二等公民啦屍

小農DNA

中原在英國發展成點呀？

真係好煩
走左班搞事嘅人同後生仔，呢班死老野唔係應該開心咩

日日都有呢 d post，身處英國的小弟真係笑了

我都開始分唔到

返大灣區都比人排啦

井底之蛙

講真，你要站係人哋角度諗吓人哋點解排你。膚色係其中一個原因，但種族歧視係英國年輕一代已經冇咁犀利。排你嘅真正原因係價值觀同文化差異。事實上，無論移民去邊個國家都好，有兩件事係必須：

1. 深入了解，而已真心embrace人哋嘅價值同文化
2. 講流利嘅當地語言

將心比己。點解香港人咁恨大陸土豪就係因為第一點。

藍絲永遠認為移民只係換個地方住，搬個屋。佢哋思想太封閉，永遠唔會做到第一點。事實上，你移民得一個地方，就唔好諗住只係住下咁簡單。移民代表你要成為嗰個國家嘅一份子。

香港年輕人思想比較開放，能夠同外國接軌，反而被排機會偏低。

敵人反對嘅.......

btw佢有移民公司

中國人專打中國人
去到英國唔好去唐人街, 唔好痴埋支那人, 咁咪唔會比人排斥

屍生諗到點用bitcoin買雲吞麵未？

之前又話唔鍾意咪走
到人地要走又煩

廢老青日日出文係度洗人腦

走的人少一些，北京在面子上可以好看一些。
每年都差唔多成千萬移民走人嘅國家, 竟然會在意香港二百萬人甚至幾十萬人參加 英國5+1 計劃
點解我覺得好似比較緊香港人同中國人好似有貴賤嘅分別咁嘅
屍兄好似犯咗分裂國家罪喎 好不安

更

777一家有無比排斥過？我建議揾人訪問下佢哋英國生活資訊同當初選做英國人嘅原因

墳總：乜撚鳩青永屍呀

每日一篇

關你閪事咩
定驚無人接你d貨

睇佢幾驚個樓市跌

屌 根本樓主on9
兩個人黎 依加搞到亂撚曬

屍永青的家人子孫是哪一個民主國家的居民？

又叫人唔鍾意就走
走又咁撚多野講
屌你老母啦廢老

喺香港，香港人只係賤民

一. 中原有間移民公司，BNO LOTR 後已無曬投資移民客；
二. 香港呢邊少咗客路，就黎要閂鋪

收聖誕咭的人得有心理準備，收到可能是用筆改名的舊咭

當班平時自私到仆街
賺少個崩都唔得既商家佬
日日扮曬苦口婆心唔講錢為你著想俾條明路你行
你就知道
阿婆走得快 一定有古怪

青永屍同施永青唔係同一個人喎

依家隨時連加拿大都少一大堆客，讀完書就申請嘅要幫襯都會幫襯當地嘅移民公司，等睇關景鴻搬返去加拿大

屍生：唔好走阿你地，樓價跌我點搵食

咪就係
福建人特登搭飛機來打香港人架wor

留係香港比佢做奴隸一定最好
係有畢生運氣先可以做到佢既奴隸

排你老母

排斥都係因為黃種人=中囯人姐
本來中国人搞到亞洲人形象差哂
而加再架埋個武肺

英國人250萬買1000呎 2層HOUSE新樓

個個都走 無交投佢賺少左咪要出口術

聖誕真係個個同你聖誕節快樂㗎班鬼佬

呢班人真係好撚煩
政府咁多年俾錢d公務員仔女去英國讀書，又唔見佢地嘈
如果英國真係咁差，應該取消哂d資助啦
咁樣政府又慳錢，又唔駛d公務員唔開心

聖誕快樂

準備咗幾個比特幣過去 希望英國7仔收散紙
多謝施sir教路

係送去讀書，但有幾多真係會願意留低當地工作？好多又咪番香港，之後又話果度天氣麻麻又冇淡好食。再且佢哋把口收得好埋，唔會出聲嘈。

英國好多已經唔收散紙，只收debit card同手機交易。

樓主唔好亂up啦，陣間啲人以為青老師講啲嘢咁膠
拉

真心膠?

得啖笑
自己個女都嫁英國人
最好留低搵你買樓，係咪咁

這條法例一直沒有在香港嚴格執行

公開講中國無法治

邊條片講 link, please

移民去其他國家嘅就係你地一日提到黑嘅廢青/黃絲/垃圾，同埋要放棄嘅一代
你咪由9得佢地去到外國俾人屌lor
關你L事咩

施永青就施永青啦，都唔係墳場果個屍生

樓主唔知係on9當有趣 定真係有目的混淆視聽

屍永青：屌你老母

係唔係姐係認左香港人係香港係比人排斥緊

YES, 以避被誤會係支那共匪終國人, 所以要 買定件HKER 衫 + 貼埋支持UK 既accessories 以視支持先

香港都比自己人+新移民排斥緊啦
仲怕乜撚
係香港低層既人 即係本土後生,無父幹又申請唔到公屋,但又有能力走到既,怕咩
本身都已經比有錢佬,藍絲,新移民,廢老排斥開 已經免疫哂啦

手殘撳左負皮sor

知啦，唔撚煩啦廢佬

咁又成日叫人去大灣區
大灣區唔會被人排斥咩

靑永屍

咩問題，想知

例如聖誕節冇卡

今日最佳笑話:「基本法賦予的各項權利不會變」，「大家習慣的生活方式不會變」

似係後者

多咗收納空間
出街唯一目的係買嘢

施生你篇野可以原封不動比你個女睇左先
竟然敢崇洋媚外嫁洋鬼子 反了反了
英國咁撚危險 個女處於水深火熱中
仲唔叫佢快d返黎大灣區等祖國打9佢

總之走你又屌
唔走你都屌架啦

響香港已經受到排斥

C狗：留係到比我地班有錢佬歧視 好過移民去外國比鬼佬歧視
比自己友洽好過比外人洽丫嘛係咪先

去英國可能比人排擠又點
係香港呢一刻已經比你班共狗排

入去景鴻移民顧問公司會唔會視為不想做中國人，因而自動喪失了中國籍

所以hongkonger在英國要建立自己identity.

英國雖然好鐘意sterotype, 特別係中年人。佢地連日本人同中國人都分唔清。但老人家因為打過仗，後生因為用過日本貨，會分得出。所以唔係冇可能。香港人都可以建立自己identity.

guardian同telegraph已經開始用hongkonger呢個字，唔係淨係hong kong people｡

香港人可以多啲做義工，參加社區活動，有能力可以做councillor, 學校governor, nhs 醫院 trustee, 都係做義工，英國人會慢慢認識hongkonger呢個身份。

家長不妨建議學校搞hk day, 帶多啲嘢食返學校，既可以宣傳香港人身份，也可介绍小朋友俾同學仔認識!

我淨係知英國聖誕唔會排斥人

你人多，排斥返佢都得啦。

二等公民

佢驚樓市跌姐。

就算冇中國國籍, 都可以做香港永久居民

今次真係阿婆跑步, 老閪都走!

你地走晒邊個買佢啲樓

唔講我以為全香港係今年先開始有人移民英國

唔好講呢d 啦，快d 走緊幾十萬人咪好囉

廢老 關你撚事咩

睇人架姐
去到係藍絲嗰種大爺咁款實神憎鬼厭
你正正常常 客客氣氣咁
尊重下當地文化 正常點都會融入得到

平時出街係...
不過如果屋企唔夠位擺野係真係好慘

青永屍 同 施永青 兩個人嚟
樓主搞錯咗

咪撚俾我講中，條撚樣分分鐘見到多人去，搵嗰邊人同佢合作喺英國開

李嘉誠已行先一步

青永屍，你去英國實會比人掟石添！

寧做英國狗
不做中國人

香港排斥大陸人，英國排斥香港人

誠哥係起樓，條撚樣搞得就肯定想搵香港人笨7

原來係漢奸反共地主嚟

講得咁勁，之前瑞典籍既香港人就硬屈佢係中國人

咪係 幾十萬人一個區
睇下啲英國豬夠唔夠膽黎搞我地

俾人排斥好過俾人拉啦，屌你老母屍永青

食晒兩邊

中原移民顧問

支那人先會比人歧視

啱 遲啲改名做 香港英國都得

今年移民先會俾人歧視同做二等公民

同意。我去d大城市比如Birmingham, Leeds, Sheffield, Manchester, Liverpool或細城市比如Huddersfield, Hull, Durham等等，百幾萬可以買間大house住，好過屈係間劏房。

一直都講緊. 沈旭暉根本係共碟, 由佢話要玩35+ 開始, 一直帶風, 將香港人推去死
十年前佢幫中共黨員頭目管理錢, 根本係蛇鼠一窩

但係倫敦一樣好貴租

離開倫敦
其他英國城市無乜就業機會。。。

正L到

住日本好過
英國真係麻麻

間接承認係香港，已經開始咗排斥緊香港人

點會無啊，肯揾一定有。要知道自己strengths and weaknesses，先能挑戰當地人。

講到香港好正咁資源俾依班既得利益者分晒，又冇自由
我去外國起碼唔洗直接受支共氣

除非你識講日文，不然英國仲好，起碼個邊都多chinese，容易適應d。

好心呢條死藍屍咸魚
快L d收嗲
賣樓比大陸閪d錢臭d??
咪L食兩家茶禮啦吊你

再同歐洲、北美、澳洲比較
又會覺得英國樓好一般冇特色

走=可能會
唔走=已經係

咁咪抵佢哋死，做咩要提醒佢哋喎

做乜咁關心班暴徒啫，佢地走晒，無人攪亂香港，你唔係會開心啲咩？

日日關心移民既香港人
唔移民既就日日批鬥

成班柒頭吃不到葡萄

🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇

我幾肯定在英親中派一定會故意煽動排港

佢用[更]字，間接確認左依樣野

依家咁多支那狗叫人唔好移民
講一次有三毛？

睇黎中共真係好怕大批香港人移民

可能
更嚴重

閱

…沖繩首選

死link

印仔 香港慘定印度慘啲

兩個國家都係做d低下層工作的話
梗係日本好 飲食文化都相似
再者唔好成日覺得香港人英文勁
去到英國(除了倫敦) 跟本要又頭學過英文咁濟

飲食業 服務業 無乜了

驚樓市冧？唔使驚喎，一国一制全面落實香港樓價一定同大陸睇齊

受排斥既只會係支那人

叫14億人黎托住咪得囉

之前攬炒，之後黃店，而家移民好撚驚wor

真 香港比天價買狗屋 細到仆街
外國已經買到獨立屋豪宅

又要出高官國籍圖

可能施生認為大陸偽共會當佢係根正苗紅自己人。

隔離就係harrow school
香港又贏

送2手聖誕卡實俾人排斥

好撚少氣呀你
不過我鍾意

屌你老母 再嘈一移民過去就搞排華內戰

提呢d論點既人⋯瞓撚醒未呀？

第一點：乜條老野唔知係中國，權貴同人民既待遇有唔同咩？官冇事唔代表市民冇事

第二樣：on9，中共講既都信得過？當佢亂咁曲解基本法，甚至鍾意用附件三加乜就乜，加埋所謂國安法既時候，一國兩制早已死亡。去到呢個moment 仲同我講信中共？

第三：講多少少，就算唔d人移民，中共都會駛橫手干預選舉，結果都一樣。鍾意DQ就DQ，係唔係都係共產黨同佢d走狗贏

去到英國，多多少少會被歧視唔出奇，不過英國情況會差過香港？大家睇下係新疆d維吾爾族點樣，乜維吾爾族唔係都係中華民族一份子咩，而家佢地受既對待，已經唔止係歧視排斥咁簡單。而邊個保證香港一定冇事？

港幣=外匯

是但啦，大陸新移民黎到香港咪又係俾我地歧視
點解明知會俾香港人歧視都要衝落黎？因為係香港好似狗咁生活都好過留係大陸囉

下咁你又送你個女去英國讀書？

青永屍係墳場新聞個主編，巴打係咪搞錯人？

咪係，國安法連施永青都拉得

喺英國俾白鬼歧視都開心過受支那狗氣

移民英國的人得有心理準備，飲過水嘅人致死率達100%

支持黃圈係春袋皮
bno移民係睪丸

做齊呢兩樣嘅人即係大大力鋤緊支共個春袋

咁你反省下點解人地都要走

會在英國有更嚴重排斥
姐係現今係香港已受到排斥 明曬
佢都明點解d人會去英國

更嚴重的排斥

即係條廢老都承認咗香港人而家已經被中共嚴重排斥

係到咪一鳩樣
你條撚樣cancer上腦？

無晒勞動力同樓奴，班等人養不事生產嘅廢老嚇到瀨屎